% @Difficulté 1
% @Source Sésamath
% @Niveau 2nde 
% @Theme Inéquations
\begin{exercice}[Source=Sésamath]
\`A partir de la représentation graphique
ci-dessous de la fonction affine $f$ :
\begin{enumerate}
 \item déterminer l'expression algébrique de la fonction $f$;
 \item déterminer le tableau de signes de la fonction.
\end{enumerate}
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[general,scale=0.8]
  \draw[quadrillage55] (-3,-1.5) grid (3,2);
  \axeX{-3}{3}{1}
  \axeY{-1.5}{2}{1}
  \origine
  \draw[epais, color=blue] (-3,-1)--(1.5,2);
 \end{tikzpicture}

\end{center}

\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}
\item $f(x)=\dfrac{2}{3}x+1$.
\item Tableau de signes de $f(x)$.\\\begin{tikzpicture}
  \tkzTabInit[lgt=1,espcl=2]{$x$/0.5,\footnotesize $f(x)  $/0.5}{$-\infty$,$-1{,}5$,$+\infty$}
 \tkzTabLine{,-,z,+,}
 \end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{Solution}